<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>实用技巧 on Memory Dump</title><link>https://mmofu.github.io/categories/tutorials/</link><description>Recent content in 实用技巧 on Memory Dump</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>zh-CN</language><lastBuildDate>Sat, 07 Jun 2025 18:15:00 -0700</lastBuildDate><atom:link href="https://mmofu.github.io/categories/tutorials/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>写给性少数（？）的心理调整小贴士</title><link>https://mmofu.github.io/p/%E5%86%99%E7%BB%99%E6%80%A7%E5%B0%91%E6%95%B0%E7%9A%84%E5%BF%83%E7%90%86%E8%B0%83%E6%95%B4%E5%B0%8F%E8%B4%B4%E5%A3%AB/</link><pubDate>Sat, 07 Jun 2025 18:15:00 -0700</pubDate><guid>https://mmofu.github.io/p/%E5%86%99%E7%BB%99%E6%80%A7%E5%B0%91%E6%95%B0%E7%9A%84%E5%BF%83%E7%90%86%E8%B0%83%E6%95%B4%E5%B0%8F%E8%B4%B4%E5%A3%AB/</guid><description>&lt;blockquote>
&lt;p>&lt;em>本文结合了DBT的部分内容和&lt;a class="link" href="https://my.juguandian.com:8888/books/a5bfc/chapter/dbt" target="_blank" rel="noopener"
>参考资料&lt;/a>。作者不是持证心理咨询师，文章内容仅为个人意见，不构成任何心理咨询/医疗行为。&lt;/em>&lt;/p>&lt;/blockquote>
&lt;p>我想，当你看到这篇文章的时候，可能处在一个自己很难解决的问题中。或是在和自己的外貌身材过不去，或是在发愁自己的声音听起来很难听，或是觉得自己在社交方面一筹莫展，或是不知道和家人的关系该如何是好。&lt;/p>
&lt;p>我知道你现在可能会心里难受，觉得自己卡在了一个没有出路的死胡同里，不知道该如何是好。但是这个死胡同，或许不是你想的那样。可能现在看起来山重水复疑无路，但也可能会柳暗花明又一村。&lt;/p>
&lt;p>我知道你现在的精力和能量都很局限，但如果你能稍微花一些时间，读一下接下来的这些内容，我觉得你会在那个死胡同里找到一些出口。&lt;/p>
&lt;h2 id="现在你遇到的痛苦到底是什么">现在你遇到的痛苦，到底是什么
&lt;/h2>&lt;p>我知道，你现在的心里可能很乱，可能不知道问题到底从何而来，或者问题又将从何而去。但是能读到这里，就已经在证明你的意识知道，你现在需要一点点帮助。那么，我们不妨去稍微平静一下自己，去用清水洗一下脸，或是伸个懒腰，摸摸自己的头，抱一个自己喜欢的抱枕。&lt;/p>
&lt;p>然后，我们不妨思考一下，你现在遇到的苦难和情绪，到底是什么。它到底因何而来。是不是如果我们能更清楚自己遇到的是什么，就更能找到一条和自己和解的道路出来呢？&lt;/p>
&lt;p>稍微静下心来，试着用一种第三人称的视角来看自己。你现在有什么心情，什么感觉？可能是难过、心碎、纠结、愤怒，亦或是开心、亢奋等等。你不需要去追求任何准确性，也不需要担心自己是不是回答了那个“错误答案”，甚至不用担心自己所想的是不是自己的真实想法。试着做一做这样的练习，客观地、不去做评价地想一想自己的想法、情绪。&lt;/p>
&lt;blockquote>
&lt;p>比如，如果你想让你的家人认同你到底是谁，但屡次碰壁的时候，我能感受到你心里的那种，带着一点点怨恨的绝望，觉得为什么别人都能有个家，有个爱自己的亲人在背后守护ta，而自己现在却没有这样的陪伴。但是我不知道你自己心底的想法，所以不妨去跳出自己来看自己，现在在想什么，感觉什么。&lt;/p>&lt;/blockquote>
&lt;h2 id="温柔地看见现实而不是认同伤害">温柔地看见现实，而不是认同伤害
&lt;/h2>&lt;p>有时候，我们经历的一些事情真的非常难以接受。也许你经历了家庭的不支持、社会的排斥，甚至是身体与身份之间的冲突。在这些痛苦面前，我们的大脑很自然地会抗拒现实，会想：“这不应该发生！”、“为什么偏偏是我？”、“这不公平！”这些念头很真实、很合理。但它们也会让我们陷在痛苦里更久。&lt;/p>
&lt;p>而我们常常被教导要“坚强”、要“忍着”。我们时刻在把自己和别人比，觉得如果我们承认了自己的“弱小”，自己就会一败涂地，就会失去自己所有的东西。所以我们更容易习惯性地压抑感受，觉得情绪是负担，是软弱。&lt;/p>
&lt;p>这种时候，你可以试一试， &lt;strong>去温柔，但是客观地接受现在的自己，接受现在这个可能有些刺痛，有些难受的事实的存在。&lt;/strong> 它不是认同那些带来伤害的事情，也不是让你放弃改变，而是认同自己现在正在受一个很令自己难受的事情的影响，而这个事情已经发生了的事实。&lt;/p>
&lt;blockquote>
&lt;p>继续拿刚刚的家人认同的例子来说，我们可以去想，自己正在遭受“来自家人的不理解和不认同”的这个事情。自己不幸吗？是的。它不公吗？大概是。但是不管怎么样，它已经发生了。理性的我们知道，就算我们继续去钻这个牛角尖，去想自己到底多想被家人认同，去想为什么其他人都会有家人的认同，这对于解决造成我们苦难的问题——获得家人的认同来说，都没有什么实际上的帮助。反而，我们会因此不断内耗，不断攻击自己。&lt;/p>&lt;/blockquote>
&lt;blockquote>
&lt;p>但是，你值得更好的。你值得被更好地对待。客观地想，你家人的不认同，只是在&lt;em>现在&lt;/em>，对&lt;em>现在的你&lt;/em>的不认同。客观地接受这个事实并非是承认，自己永远都不会获得家人的认可，而是去认可自己的未来，和那个身处未来的可能性。不管怎么样，让自己的现在变得更好，就是为自己的未来努力——是的，你是有一个明亮的未来的。&lt;/p>&lt;/blockquote>
&lt;p>当然，这样的想法不可能是一瞬间的转念，而是一种持续的练习。你可能需要一次又一次地对自己说：“我不喜欢这个现实，但我现在选择不再抗拒它。”每当你这么做的时候，其实就是在对自己说：“我值得被温柔对待，我不需要用挣扎惩罚自己。”&lt;/p>
&lt;blockquote>
&lt;p>举个例子，如果你发现自己在回忆一次歧视的经历，总是在心里反复质问：“我为什么要去那家诊所？”、“我为什么没能更好地保护自己？”——也许你可以停下来，深呼吸一下，对自己说：“我做了我当时能做的，我不喜欢结果，但这件事已经发生。我接受它，不代表我同意它，而是我愿意放下与它的对抗，好好照顾现在的我。”&lt;/p>&lt;/blockquote>
&lt;p>而有些伤实在太深了，我们还没准备好面对。所以，我们也可以承认：“我现在还没办法接受这个现实。”——这也是一种接受。你不需要强迫自己去在你还没准备好的情况下接受自己。你也可以带着那些还没整理好的情绪，慢慢前行。&lt;/p>
&lt;h2 id="轻轻接住自己的情绪不管它是什么样子的">轻轻接住自己的情绪，不管它是什么样子的
&lt;/h2>&lt;p>现在，你可能已经知道自己面对的困难和情绪是什么，也可能已经能客观地认可它的存在了——就算还没认可也没有关系。在我们一步步前行，将身体和心灵拉回一体的过程中，有一些你可以试一试的小技巧，可以让你在认同外部压力和苦难存在的现实中，更好、更温柔地对待自己。&lt;/p>
&lt;h3 id="反向行动">反向行动
&lt;/h3>&lt;p>有时候，情绪会驱使我们采取一些“下意识的反应”。比如当你感到羞耻时，可能会立刻想逃走、躲起来、删除社交账号、不再去那个空间。当你感到愤怒，也许会冲动地回击、封锁、断联。我们很容易被情绪拉着走，就像被浪潮卷走了一样。&lt;/p>
&lt;p>&lt;strong>反向行动&lt;/strong>是一个非常有力量的技能，它的核心是：当情绪带你走向一个可能伤害你自己的行为时，你可以尝试选择反方向的小小一步。&lt;/p>
&lt;blockquote>
&lt;p>比如，当你，一个跨性别女性，被人误认为男的，而感到羞耻，脑中浮现“我就是不够好”的念头时，比起去攻击自己，或是去做一个“刻板印象”中的女性，反向行动可能是：直起身子、抬头、穿上让你觉得有力量的衣服，发一条让自己自信地觉得自己就是个女生的朋友圈，或是在群组聊天中秀一秀自己之前为此的努力。&lt;/p>&lt;/blockquote>
&lt;blockquote>
&lt;p>再比如 当你因为社交恐惧而抑郁，在床上缩着没办法动的时候，比起骂自己不够好，或是逼着自己一定要起来出去社交的时候，不如稍微放松一下，给自己喜欢的玩偶一个抱抱，对着它在内心里倾诉一下自己遇到的难处，再稍微活动活动关节。&lt;/p>&lt;/blockquote>
&lt;h3 id="检查事实">检查事实
&lt;/h3>&lt;p>当我们处在情绪之中时，大脑会自动生成一些很快的、往往是偏负面的判断。比如“我绝对没办法pass”、“父母永远没办法接受我的性取向”等等。&lt;strong>检查事实&lt;/strong>是一个让我们回到现实、重新找回稳定感的练习。它不是否认情绪，而是温柔但是理性地去分清：这件事，是情绪在放大，还是事实真的支持它？&lt;/p>
&lt;p>试试这样：比如当你在想“我绝对没办法pass”的时候，先去想想到底是什么事情让你开始有了这种想法？可能是陌生人回头看了你一眼，可能是自己说话的时候被人盯着看……而你当时又是什么情绪？可能是紧张、不安、羞耻等等。&lt;/p>
&lt;p>现在，想一想自己的这些情绪是如何影响自己的想法的？比如我觉得陌生人看我的那一眼令我害怕，所以我觉得ta一定觉得我是很奇怪，不是ta眼中的“正常人”。但是，事情真的是这样吗？没准只是ta突然想往后看一眼别的东西，也没准是ta觉得你很好看。确实，我们认可被陌生人看了的这一眼对我们内心的影响，但是我们也可以去认可这一眼背后的，另外的可能性。&lt;/p>
&lt;h3 id="照顾自己">照顾自己
&lt;/h3>&lt;p>很多时候，我们的情绪爆发，其实是身体、神经系统和日常生活状况在向我们报警。尤其当你身处歧视、身份不被承认、生活压力很大的状态下，更需要有意识地照顾自己。 &lt;em>“PLEASE”&lt;/em> 是一个日常可以去看的，照顾好自己的检查单：&lt;/p>
&lt;ul>
&lt;li>&lt;strong>P&lt;/strong>hysical illness – 身体不舒服要治疗&lt;/li>
&lt;li>&lt;strong>L&lt;/strong>ow eating – 按时吃饭、规律饮食&lt;/li>
&lt;li>&lt;strong>E&lt;/strong>nergy balance – 不极端节食或过度疲劳&lt;/li>
&lt;li>&lt;strong>A&lt;/strong>void mood-altering substances – 避免让情绪波动的物质（如酒精、药物等等）&lt;/li>
&lt;li>&lt;strong>S&lt;/strong>leep – 保证充足、规律的睡眠&lt;/li>
&lt;li>&lt;strong>E&lt;/strong>xercise – 适度运动，哪怕只是轻微的伸展或散步&lt;/li>
&lt;/ul>
&lt;p>能很好的照顾自己，既是为自己服务，让自己休养生息，也是一种自己能力的体现——当然，现在不知道要如何照顾自己也没关系，我们仍然认同我们现在正在遭受一些痛苦的事实，只是我们知道，事情会有一些解决的道路，而不管怎么样，自己在这之中都可以得到照顾。&lt;/p>
&lt;h3 id="积极事件">积极事件
&lt;/h3>&lt;p>生活里有太多我们要对抗的东西：不被理解、社交排斥、外貌焦虑……久而久之，我们可能习惯性地只看到“问题”们，而非一些自己已经做得很棒的地方的反馈。&lt;/p>
&lt;p>除了注重问题，我们也可以去注意一些生活中比较积极的东西。不是对抗世界才是厉害，撬动生活中的一小块拦路石也是一个很棒的成就。我们也可以创造属于自己的小确幸、小喘息、小喜悦。&lt;/p>
&lt;blockquote>
&lt;p>比如每天让自己吃一些营养均衡，美味可口的饭、和一群支持自己性取向和认同的朋友聊聊天、发现某一天称赞自己好看的陌生人、感受到别人逐渐用自己认同的性别来对待你……&lt;/p>&lt;/blockquote>
&lt;p>如果你想的话，你也可以去记录这些积极事件。哪怕是写在手机备忘录里：“今天看到一只在晒太阳的猫，觉得心里舒服了一下。”享受所有可以享受的事实，发现一些令自己愉悦的东西，也能更好地让自己照顾好自己。&lt;/p>
&lt;h2 id="就算这些苦难会陪伴着你你也可以让自己活得更不难受">就算这些苦难会陪伴着你，你也可以让自己活得更不难受
&lt;/h2>&lt;p>有些时候，尤其是对于作为性少数的我们，一些苦难看起来无法解决：对于观念很顽固、甚至要把孩子抓去扭转治疗的家长、对于正在整体排斥性少数的主流社会、对于自己天生具有的特征、外貌等等。我们认可了自己正在遭受苦难，也认可了苦难的存在，但是在一些时候、我们很难真的有能力去改变这些苦难。&lt;/p>
&lt;p>这种时候，你可能需要一些能够去忍耐苦难的小技巧。当我们说“忍耐苦难”的时候，我们并不是在硬撑着苦难带给我们的情绪，而是客观地知道苦难发生的事实，但是尽量用自己管理情绪和思维的能力，来让它不给自己带来那么多难受的感觉。&lt;/p>
&lt;p>有时候我们不需要马上“解决情绪”，而是先把注意力从痛苦中抽离出来。做一件自己喜欢的事情、给别的同伴一些肯定、和自己之前更难受的经历做一次对比、尝试感受共情一些情绪、用冷水之类的感官刺激一下自己等等。&lt;/p>
&lt;p>你可以尝试像对待一个正在受惊的小猫那样，对待自己。顺顺毛、闻一些香香的味道、喝一点自己喜欢的饮料、吃一点小点心之类，让自己获得一点满足。&lt;/p>
&lt;h2 id="结语">结语
&lt;/h2>&lt;p>当你看到这里的时候，希望你难受的情绪可以被自己识别出来，并且自己能认可自己所经历的这些。尤其是对于作为性少数的我们来说，面对着家人、法律、社会的种种压力，我们已经很厉害了。但是，就算是这么厉害的我们，也没办法一直硬扛这么大的压力，也可能会倒下。不如让我们用一些自己的聪明才智和感受情感的能力，再加上一些小技巧，把这些社会给我们施加的压力巧妙地化解、反弹掉，让自己能够在这荆棘丛生的世界上，更好地生存下来。&lt;/p></description></item><item><title>作为一名在美国的国际学生，请了解你的权利</title><link>https://mmofu.github.io/p/%E4%BD%9C%E4%B8%BA%E4%B8%80%E5%90%8D%E5%9C%A8%E7%BE%8E%E5%9B%BD%E7%9A%84%E5%9B%BD%E9%99%85%E5%AD%A6%E7%94%9F%E8%AF%B7%E4%BA%86%E8%A7%A3%E4%BD%A0%E7%9A%84%E6%9D%83%E5%88%A9/</link><pubDate>Wed, 28 May 2025 23:46:00 -0700</pubDate><guid>https://mmofu.github.io/p/%E4%BD%9C%E4%B8%BA%E4%B8%80%E5%90%8D%E5%9C%A8%E7%BE%8E%E5%9B%BD%E7%9A%84%E5%9B%BD%E9%99%85%E5%AD%A6%E7%94%9F%E8%AF%B7%E4%BA%86%E8%A7%A3%E4%BD%A0%E7%9A%84%E6%9D%83%E5%88%A9/</guid><description>&lt;p>*在这个地方，我想写的绝大多数都是一些对于社会、自然、科学、和文化的思考。但是，不管怎么样，我们都生活在这个世界上。而现在，**如果一个人是现在在美国的中国留学生，那么ta应该提高一些警惕，开始思考一些plan B。*&lt;em>从川普上台开始，尤其是2025年5月开始，现在的美国政府就在积极地攻击所有在美国的移民群体（不论身份的合法性）和美国的高等教育体系。以下是一些人们耳熟能详的历史：&lt;/em>&lt;/p>
&lt;ul>
&lt;li>&lt;em>&lt;a class="link" href="https://apnews.com/article/harvard-trump-grant-f677055d7536ab1478ee9b836ca11bf7" target="_blank" rel="noopener"
>对哈佛大学的攻击&lt;/a>&lt;/em>&lt;/li>
&lt;li>&lt;em>&lt;a class="link" href="https://apnews.com/article/international-student-visa-f1-sevis-status-716ce8e67e2c3093eba4092e57ba1612" target="_blank" rel="noopener"
>对国际学生随机的签证取消/SEVIS终结&lt;/a>&lt;/em>&lt;/li>
&lt;li>&lt;em>&lt;a class="link" href="https://instant.1point3acres.cn/thread/1130588" target="_blank" rel="noopener"
>对H1-B签证失业期页面的归档&lt;/a>&lt;/em>&lt;/li>
&lt;li>&lt;em>一直在宣传的&lt;a class="link" href="https://www.forbes.com/sites/stuartanderson/2025/05/22/snubbing-trump-immigration-nominee-will-end-student-practical-training/" target="_blank" rel="noopener"
>对OPT的取消&lt;/a>&lt;/em>&lt;/li>
&lt;li>&lt;em>&lt;a class="link" href="https://www.politico.com/news/2025/05/27/trump-team-orders-stop-to-new-student-visa-interviews-as-it-weighs-expanding-social-media-vetting-00370501" target="_blank" rel="noopener"
>全球范围内取消F/M/J类签证的面试&lt;/a>&lt;/em>&lt;/li>
&lt;li>&lt;em>&lt;a class="link" href="https://www.state.gov/releases/office-of-the-spokesperson/2025/05/new-visa-policies-put-america-first-not-china/" target="_blank" rel="noopener"
>对中国留学生签证的取消和审查&lt;/a>&lt;/em>&lt;/li>
&lt;/ul>
&lt;p>&lt;em>本文的目的是为了普及一些在美国的国际学生应该知道的，特别是美国的移民和司法系统相关的法律知识。本文作者不是律师，本文也不构成任何法律建议。本文部分由加州大学&lt;a class="link" href="https://www.universityofcalifornia.edu/sites/default/files/2025-01/know-your-rights-card-2025v.pdf" target="_blank" rel="noopener"
>“了解你的权利”卡片&lt;/a>翻译而来。部分文字由ChatGPT生成。&lt;/em>&lt;/p>
&lt;h2 id="学生签证和sevis记录区别">学生签证和SEVIS记录区别
&lt;/h2>&lt;p>美国学生签证（F/M/J签证）是外国学生来美国读书时必须申请的一种签证。F-1签证只适用于全日制学习（如大学、本科、硕士、高中、语言学校等）。申请前，必须先被美国学校录取。&lt;/p>
&lt;p>简单来说，**学生签证（贴在护照上的那张贴纸签证）是一个人以国际学生的身份进入美国的“门票”。**如果这张签证被撤销（revoke），那么这个人将无法凭这张签证从美国的入境口岸“进入”美国。但对于已经在美国的人来说，签证被撤销并不代表这个人在美国合法居留身份的消失。&lt;/p>
&lt;p>SEVIS记录（学生和交流访问者信息系统）是美国政府用来管理国际学生和交流访问者的系统。每个留学生都会在这个系统中有一个记录。学生的信息（如学校、课程、签证状态）都会在里面更新。&lt;/p>
&lt;p>**SEVIS记录相当于是国际学生在美国合法居留身份的来源。**任何国际学生都必须保持SEVIS正常有效，才可以在美国合法居留。如果一个人的SEVIS记录被终止（terminate），那么这个人将必须在24小时之内离开美国，并重新入境激活SEVIS记录。&lt;/p>
&lt;h2 id="revoke-f-1-visa或terminate-sevis-record之后会发生什么">“Revoke F-1 visa”或“terminate SEVIS record”之后会发生什么？
&lt;/h2>&lt;p>如果一个人仅只是F-1签证被撤销（revoke），那么这个人离开美国领土（美国50州+波多黎各+USVI+关岛/CNMI）之后，将必须向美国的驻外使领馆重新申请签证才能进来。&lt;/p>
&lt;p>如果一个人的SEVIS记录被终止，那么这个人必须在24小时之内离开美国，否则就会冒在美国非法居留的风险。&lt;/p>
&lt;h2 id="如果你人在美国-但是sevis记录被终结了应该怎么做">如果你人在美国， 但是SEVIS记录被终结了应该怎么做？
&lt;/h2>&lt;p>首先，你应该找一个移民律师进行咨询，并且商讨可能的路线。一种可行的路线是去&lt;strong>起诉联邦政府终结SEVIS记录的行为违法&lt;/strong>。在美国的联邦地区法院正式判决下达之前，法官有权利颁发临时限制令（Temporary Restraint Order）或者初步禁令（Preliminary Injunction）来阻止联邦行政机构的一些行为。但是如果法官最终判决联邦政府获胜，那么从SEVIS记录被终结一直到判决下达的所有时间都会被视为非法居留。另一种比较稳妥的做法是在24小时之内离开美国。&lt;/p>
&lt;h2 id="如果你被关进了移民监狱里">如果你被关进了移民监狱里
&lt;/h2>&lt;ul>
&lt;li>&lt;strong>你有权聘请律师&lt;/strong>，但政府没有义务为你提供律师。&lt;/li>
&lt;li>如果你没有律师，可以参考本指南中列出的资源，或要求提供一份免费的或低收费法律服务的名单。&lt;/li>
&lt;li>你有权联系你的领事馆，或要求执法人员通知领事馆你被逮捕的情况。&lt;/li>
&lt;li>你可以告诉移民执法官你希望保持沉默，只与你的律师讨论你的移民身份问题。&lt;/li>
&lt;li>在未与律师交谈前，你没有义务签署任何文件。签字可能意味着你放弃了留在美国的机会。&lt;/li>
&lt;li>请记住你的移民或美国移民局编号（即“A-number”）、案件编号，或移民执法机构分配给你的任何其他识别号码（如有），并将这些信息提供给你的家人和律师。这样他们才能更容易找到你。&lt;/li>
&lt;/ul>
&lt;h2 id="如果移民执法局ice来到了你家门口">如果移民执法局（ICE）来到了你家门口
&lt;/h2>&lt;ul>
&lt;li>&lt;strong>除非执法人员持有特定类型的搜查令，否则你没有义务开门。&lt;/strong>&lt;/li>
&lt;li>你可以要求执法人员将搜查令从门缝塞进来，或在窗户前举起让你查看。&lt;/li>
&lt;li>搜查令（Search Warrant）允许警察进入搜查令上所写的地址，但他们只能搜查文件中列明的区域和物品。&lt;/li>
&lt;li>逮捕令（Arrest Warrant）允许警察进入令状上所写那个人的住处，但前提是他们相信那个人当时在屋内。&lt;/li>
&lt;li>遣返令/驱逐令（ICE签发的Removal/Deportation Warrant）不授权执法人员在没有你同意的情况下进入住宅。如果你不愿意让他们进入，你有权拒绝。&lt;/li>
&lt;li>即使执法人员持有允许进入的搜查令，你仍然有权保持沉默。&lt;/li>
&lt;li>你没有义务签署任何文件。如果你签了，可能就放弃了留在美国的机会。&lt;/li>
&lt;/ul>
&lt;h2 id="如果移民执法局的人想要进入你的家门">如果移民执法局的人想要进入你的家门
&lt;/h2>&lt;p>请将下面这段话打印在一张纸上，并把这张纸给移民执法局的人看（请切记不要交出自己的手机或其他电子设备）。&lt;/p>
&lt;blockquote>
&lt;p>I am exercising my 5th Amendment right under the U.S. Constitution to remain silent. I do not wish to speak with you, answer your questions, or sign or give you any documents without a lawyer present.
I do not give you permission to enter my home or search my person or belongings based on my 4th Amendment rights under the U.S. Constitution, unless you have a warrant to enter, signed by a judge or magistrate with my name and correct address on it that you slide under the door.&lt;/p>&lt;/blockquote>
&lt;h2 id="如果移民执法局的人询问你的移民身份">如果移民执法局的人询问你的移民身份
&lt;/h2>&lt;ul>
&lt;li>&lt;strong>你有权保持沉默，不需要讨论你的移民或公民身份。&lt;/strong>&lt;/li>
&lt;li>你没有义务回答有关你出生地点、是否是美国公民，或你是如何/何时进入美国的问题。（在国际边境和机场有不同的规定。）&lt;/li>
&lt;li>保持冷静并礼貌对待。不要谎报你的公民身份，也不要提供虚假文件。&lt;/li>
&lt;li>你没有义务签署任何文件。如果你签字，可能会放弃你留在美国的机会。&lt;/li>
&lt;li>请记住整个接触过程的细节。如果你认为自己的权利被侵犯，请尽可能记下所有能回忆的内容，包括执法人员的徽章号码和巡逻车编号，他们所属的执法机构，以及其他任何相关信息&lt;/li>
&lt;/ul>
&lt;h2 id="针对有有效身份的国际学生">针对有有效身份的国际学生
&lt;/h2>&lt;p>法律规定所有人必须&lt;strong>随时&lt;/strong>持有“有效登记证件”（对于F-1学生来说，有效登记证件为I-20和I-94）。如果移民执法局的人要求查看你的登记证件，你应该提供给这些人看，但是你也有权寻求律师的帮助。&lt;/p>
&lt;h2 id="结语">结语
&lt;/h2>&lt;p>在如今的社会环境和政治风波中，希望大家，尤其是跨儿们能够坚强，能够在明哲保身的基础上，保留着自己内心的那一点灯火，等待着适当的时机，使其燎原。&lt;/p>
&lt;p>&lt;img src="https://mmofu.github.io/p/%E4%BD%9C%E4%B8%BA%E4%B8%80%E5%90%8D%E5%9C%A8%E7%BE%8E%E5%9B%BD%E7%9A%84%E5%9B%BD%E9%99%85%E5%AD%A6%E7%94%9F%E8%AF%B7%E4%BA%86%E8%A7%A3%E4%BD%A0%E7%9A%84%E6%9D%83%E5%88%A9/uc-kyr.png"
width="2742"
height="1808"
srcset="https://mmofu.github.io/p/%E4%BD%9C%E4%B8%BA%E4%B8%80%E5%90%8D%E5%9C%A8%E7%BE%8E%E5%9B%BD%E7%9A%84%E5%9B%BD%E9%99%85%E5%AD%A6%E7%94%9F%E8%AF%B7%E4%BA%86%E8%A7%A3%E4%BD%A0%E7%9A%84%E6%9D%83%E5%88%A9/uc-kyr_hu_a4bc70c7410f8ea6.png 480w, https://mmofu.github.io/p/%E4%BD%9C%E4%B8%BA%E4%B8%80%E5%90%8D%E5%9C%A8%E7%BE%8E%E5%9B%BD%E7%9A%84%E5%9B%BD%E9%99%85%E5%AD%A6%E7%94%9F%E8%AF%B7%E4%BA%86%E8%A7%A3%E4%BD%A0%E7%9A%84%E6%9D%83%E5%88%A9/uc-kyr_hu_adf4cd6b2f0812bc.png 1024w"
loading="lazy"
alt="加州大学“了解你的权利”卡片"
class="gallery-image"
data-flex-grow="151"
data-flex-basis="363px"
>&lt;/p></description></item></channel></rss>